(求助)食抗生素 便秘

小弟因為健康問題, 醫生要我長期食抗生素, 至從一食藥開始, 就發覺長期冇屎屙, 有屎屙就便秘, 試過食生果, 火龍果, 蕉, 蘋果, 西梅, 等等........都冇用, 有時要出動到食少量瀉藥先得
有冇ching有其他比較天然D既方法? 唔想成日要食瀉藥先屙到屎

可以試下食益生菌

我都有留意, 但有好多隻, 唔知應該揀邊隻, 有冇提議?
同埋我上網睇話抗生素會連益生菌都殺埋, 咁係咪食左都冇用?

我有食緊隻叫 LEPICOL, HK 藥房可以買到, 佢話係天然high fibre+益生菌.
係當年有次睇腸專科個醫生開過比我, 食完感覺幾好, 之後自己買黎食到而家.

食番多D乳酪

胃酸會殺哂佢地

ching多謝你建議。
但長期食會唔會太依賴左佢? 如果食食下唔食 會唔會又有返問題?

係wo, 一時醒唔起, 多謝提議

食緊隻導腸粒 agiolax
醫生開 孕婦都食得
藥房有得賣
食完好爽

所以要雪凍粒益生菌先食(唔係冰格)

個人感覺係食完每日都好暢通. 停食冇問題, 如果你夠蔬菜支持番個纖維量, 其實一樣.
而家我 weekday 當係 supplement 敢食. 因為平日少食菜.
佢一盒百零蚊, 入面有14 包, 你一日可以食 半包或一包.
平平地試下冇壞.

另, 之前曾經食過小麥草 supplement, 以通便黎講, 都好ok.
LEPICOL 就係想 調理 + 通便.
希望幫到你.

我見D大肚婆係飲有隻 細細支既紅莓汁 通便, 你都可以試下.

飲玫瑰花茶

有一排 我食抗生素時 醫生都係叫我食益生菌
有隻日本牌子 成日賣廣告既益生菌幾好 果隻益生菌有層膜保護唔驚胃酸溶晒

多謝晒ching, 百零蚊唔貴又真係可以試下

哦, 係咪講緊姓森xxx個隻呀? 成日賣廣告 好似好hard sell

求解

係呀 我自己食 覺得幾有效

做sit up啦